<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ejemplos on Manos al Código</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/ejemplos/</link><description>Recent content in Ejemplos on Manos al Código</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><atom:link href="https://manos-al-codigo.github.io/ejemplos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Adivinar número</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/ejemplos/adivinar-numero/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/ejemplos/adivinar-numero/</guid><description>Este pequeño juego trata de adivinar el número del 1 al 10 que el gato está pensando. Uno puede insertar un número y el gato le dirá si su número es más grande o más pequeño que el que él está pensando. Finalmente, una vez que se adivina el número el gato le dirá cuantos intentos le tomó hacerlo.
Código completo Explicación El proceso de realización de este programa está en orden.</description></item><item><title>Calculadora</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/ejemplos/calculadora/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/ejemplos/calculadora/</guid><description>Este es un pequeño ejemplo de una calculadora que puede hacer las operaciones básicas de suma, resta, multiplicación y división entre solo dos números.
Código completo Explicación El proceso de realización de este programa está en orden. Para realizar un programa similar, basta con seguir estos pasos en orden.
Preguntar por la operación a realizar Al iniciar el programa damos la bienvenida al usuario con el mensaje: ¡Bienvenidos a mi calculadora!</description></item><item><title>Fecha</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/ejemplos/fecha/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/ejemplos/fecha/</guid><description>Este es un pequeño ejemplo de como obtener la fecha y presentarla de forma legible para el usuario. El programa es un poco largo pero su funcionamiento es bastante simple. Al final, el gato solamente muestra un mensaje diciendo qué día es hoy.
Código completo Explicación El proceso de realización de este programa está en orden. Para realizar un programa similar, basta con seguir estos pasos en orden.</description></item></channel></rss>