<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>La Programación on Manos al Código</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/</link><description>Recent content in La Programación on Manos al Código</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><atom:link href="https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Qué es un algoritmo?</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/que-es-un-algoritmo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/que-es-un-algoritmo/</guid><description>Contenido Un algoritmo es una serie de instrucciones que se deben de seguir en un orden particular. Por lo general se diseñan algoritmos para solucionar problemas, pero un algoritmo puede ser de cualquier tipo.
Se suele pensar que un algoritmo tiene que estar lleno de matemáticas, pero esto no es del todo cierto. Uno no necesita ser buenísimo en matemáticas para crear un algoritmo. Por ejemplo, una receta de cocina es un algoritmo, aún si esta no necesita nada de matemáticas.</description></item><item><title>Scratch</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/scratch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/scratch/</guid><description>Contenido Scratch es un lenguaje de programación diseñado por la Universidad MIT en Estados Unidos. Está hecho para hacer que los niños se interesen por la programación. Es un lenguaje bastante simple, no tiene nada de complicado, uno no tiene que estar escribiendo cosas, sino que se usan bloques.
Primeramente, cómo acceder a esto. Uno puede abrir Google, y buscar Scratch. Y de hecho el primer link usualmente va a ser el correcto.</description></item><item><title>Movimiento y apariencia</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/movimiento-y-apariencia/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/movimiento-y-apariencia/</guid><description>Contenido Hasta ahora solamente he abierto un editor de Scratch, pero si no recuerdan cómo entrar aquí, vayan a la página scratch.mit.edu y hagan clic en crear. Una vez en el editor, pueden cerrar la ventana de tutorial y lo que tenemos entonces son la lista de bloques que podemos utilizar y la previsualización del gatito.
Antes que nada, hay que recordar que hay que clickear en eventos a la izquierda y arrastrar el bloque que dice Al Presionar la Bandera.</description></item><item><title>Eventos</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/eventos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/eventos/</guid><description>Contenido Hasta ahora lo único que he hecho fue abrir el editor de Scratch. Esta ventana de tutoriales la puedo cerrar.
Hemos visto hasta ahora con eventos que el que siempre usamos es Al Presionar la Bandera ya que cuando usamos esto podemos utilizar los demás bloques y al momento de clickear en Play, vemos que el código se ejecuta.
Pero yo puedo utilizar otros tipos de eventos para ejecutar código, dependiendo de qué evento sucede.</description></item><item><title>Operadores</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/operadores/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/operadores/</guid><description>Contenido Hasta ahora solo he abierto el editor de Scratch. Esta ventana de tutorial la voy a cerrar. Me voy a dirigir primero a Eventos para coger el evento que siempre usamos, el de Presionar la Bandera Verde. Y luego voy a agregar un Decir “Hola” para poder ver los resultados de las cosas que vamos a utilizar.
Luego voy a ir a operadores en la parte de la izquierda y voy a utilizar todos estos bloques de aquí.</description></item><item><title>Variables y preguntas</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/variables-y-preguntas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/variables-y-preguntas/</guid><description>Contenido Hasta ahora lo único que hice fue iniciar el editor de Scratch, voy a cerrar la ventana de tutoriales, y como siempre, voy a iniciar el Evento al Presionar la Bandera Verde.
Voy a hacer clic primero en Variables aquí en la izquierda y voy a notar que hay solo 4 tipos de bloques, pero hay un bloque especial aquí que se llama mi variable que igual lo puedo arrastrar al editor.</description></item><item><title>Condicionales</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/condicionales/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/condicionales/</guid><description>Contenido Hasta ahora solo he abierto el editor de Scratch, voy a cerrar la ventana de tutoriales. Como siempre voy a ir a Eventos, agregar el evento de siempre, de la bandera, y voy a ir a Control.
En Control vamos a tener varios bloques que podemos usar, pero los que voy a mostrar ahora son el de Si y Si – Si No. Pueden ver que adentro de este bloque tengo la opción de poner más bloques adentro.</description></item><item><title>Repetición</title><link>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/repeticion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manos-al-codigo.github.io/la-programacion/repeticion/</guid><description>Contenido Ahora mismo solo abrí un editor de Scratch. Voy a cerrar esta ventana de tutorial, vamos a ir a Eventos, utilice el evento de siempre, y me voy a dirigir a Control.
En Control tenemos ciertos bloques que nos permiten repetir código, por ejemplo: Repetir con un número, Por Siempre, y Repetir Hasta Que. Voy a comenzar con el Repetir 10, que es el más fácil.</description></item></channel></rss>